將軍跋扈噪香江

將軍跋扈噪香江
（專欄作家 古德明）

七月十九日，香港發展局長黃偉綸出席書展講座，引述日本小說《第十年的情人節》一句話：「罪犯不都是惡漢，警察未必都是好人。」警察員佐級協會竟然修書譴責：「先生所言，或令公眾以為有意批評警務人員，將打擊同袍士氣，本會引以為憾，盼賜函解釋。」

黃偉綸連忙回信認錯：「偉綸所言，實有未善，然絕非有意冒犯，今引起疑慮，深感不安。香港警隊專業盡責，維護法紀，殊堪敬佩。」跋扈將軍之前，發展局長不能不低首下心，行政長官鄭月娥也不敢置喙。

而警權至上者意猶未足，七月二十七日遊行到新香港政府總部抗議，說「警察尊嚴不可欺」、「要盡快立法懲處辱警者」等等。也許，法案第一條應是禁說諺語「好男不當差，好鐵不打釘」。

香港共家警察處處高人一等，法庭上都不例外。七月五日，有少女狄曉晴者罪犯藏毒，裁判官判罰一萬元了事，判詞特別稱讚她「有很好家庭背景」：原來其父是退休高級警司，其母是退休總警司。又三月二十一日，
有前警員鍾志堅者罪犯欺詐，裁判官判他服務社會一百小時了事，判詞也特別稱讚他「任警察多年，無功也有勞」。

現請看民主派人物被判刑者：黃之鋒為要奪回公民廣場，被判處入獄，法官斥他為「歪風」，隻字不提其家庭背景。黃父、黃母都畢業於香港大學，一九八九年結婚，有感「國難當前」，不辦婚宴，這家庭背景比狄曉晴如何？

又梁國雄為抗議當局的立法會替補方案，率眾鬧替補論壇，被判入獄，法官也隻字不提其在職貢獻。梁國雄任立法會議員多年，其功勞比鍾志堅如何？

今天，港共統治香港，一仗警察。於是警察跋扈，犯法往往若無其事。比如說，有至少十七名警務人員，經《蘋果日報》調查，其學歷幾已證實作假，罪涉使用偽造文件，當局不聞不問；
有記者到民變現場採訪，突遭警察包圍，不容分說，棍打腳踢，即使有錄影可據，當局還是說「無法完全證明屬實」，「無法追查」涉案者；還有萬計警務人員非法集會，聲援私刑市民的同袍，污言穢語，當局也視而不見。然則堂堂發展局長，被區區員佐級警察踩在腳下，可謂合情合理。

唐朝安史亂起，朝廷平亂一仗武人，唯有「姑息方鎮武臣，求無不得，以是方鎮跋扈」。名將郭子儀平亂功勞最高，曾奏請任命一州縣官，但久久不獲批准。有人為郭子儀不平，郭子儀卻喜道：「上恩親厚，不以武臣待子儀，諸公可以見賀矣！」世人因稱郭子儀公忠體國（《因話錄》卷二）。

新香港不可能有郭子儀。我們只見跋扈將軍和習近平一樣，是正義的化身，更永無錯誤，蔚為新香港「法治」之本。所以新任監警會主席梁定邦資深大律師上月初宣佈：「香港法治牢固，絕對沒有滅亡。」梁定邦還是福建、深圳、廈門等省、市政府的名譽法律顧問，見識的確不凡。

古德明
專欄作家

古德明

上一則
上一則
貿戰凶多吉少 中共自信何來？ (許驥)

下一則
下一則
中共銳實力的邏輯 (戴耀廷)